「我想帶她回家」 311後老先生潛水470次尋妻

記者林辰彥／綜合報導

10年前的3月11日下午2時46分，日本東海岸遭9級強震襲擊，超過18000人的生命被吞噬。經過3654個日夜，如今福島核汙染問題仍讓世人關切，部分居民已經陸續回到家園，或者回去看看曾經的家。

現年64歲的高松康雄原先是公車司機，大地震發生時，他收到妻子佑子傳給他8個字的簡訊，隨後音訊全無，高松康雄努力學習潛水3年，3年之後到現在的7年期間，高松康雄下海潛水數百次直到現在。

當時在市中心銀行工作的佑子傳給他的簡訊「你沒事吧？我想回家」，之後市中心遭到海嘯毀滅性的摧毀，從此音訊全無。好友告訴高松康雄，當時所有銀行員工都上屋頂避難，後來全都被海嘯沖走。

高松康雄後來踏遍所有避難所與停屍間，都沒找到佑子的下落，2011年11月高松康雄為佑子舉行葬哩，埋的是佑子的眼鏡以及在銀行遺址附近發現的手機。

當時高松康雄把佑子的手機拿去維修，發現佑子沒來得及發送出去的簡訊寫著「海嘯太厲害了！」「已經逼近到腳下了。」

高松康雄取得潛水國家級執照後，他每個星期都會下海潛水一、兩個小時，每次都會下潛到40多公尺深度，在光線無法透射到的地方仔細尋找。他已經累計潛水了470次以上。

高松康雄知道這個希望極其渺茫，但是高松康雄收到妻子最後訊息是「我想回家」，高松康雄說：「我想帶她回家！」

算啦, 襯仲有氣有力 搵過第個老婆好過

salute

唉.....

日本人咁高質，係天災逼出黎

真男人

你呢句仲侮辱過話佢on9